我，有一個好煩嘅屋企

巴打絲打們好

我有一個好煩嘅屋企
自己好少向人提起
所以係呢度呻一呻

屋企住公屋
我有一位含辛茹苦自己一個
湊大我同阿哥（大我5年）嘅老母
唔好提老豆啦（仆街嚟，死左仲好）
小學已經清楚屋企苦況
讀書中規中矩 好聽老母話
我地想做嘅野
老母say no都好少同佢企硬 乜都就住佢
阿哥係舊制生 會考好差
入左ive讀演藝 讀讀下 搬埋出去住
佢有個好同學屋企有樓租左間房比佢
佢半工讀好順利咁畢到業食呢行飯

我係第一年DSE學生 要面臨選科嘅抉擇
我當時已經好清楚 選修科要讀3年
我一定要選自己有興趣、中意嘅野嚟讀
細個已經中意畫畫 又好羨慕d人識砌電腦
決定好選「藝術」同「電腦」嚟讀
然後同屋企人講 阿哥無乜意見
話只要自己想讀就得 中意就好
但老母就反對 佢話我理科成績咁好(3科平均b+）
點解唔讀返理科 然後叫我選
物理 組合科學（生物+化學）
畢左業去讀藥劑 去做藥劑師
我當時無企硬 覺得佢都有d道理
諗住form3成績都全級前10 升上左去唔成問題
其實心底裡有d失落

結果 我愈讀愈差 中四得「中英數通」合格
選修科炒晒 要見家長
我無同老母講過 直接就問班主任
可唔可以重讀中四再選過科
阿sir話教育局唔會比
只可以繼續行落去 淨返兩年比心機追
老母係咁chur我 「兩年追返啦 ! 比心機咪得囉」

中四暑假跟同學去左做part time
諗住自己儲個錢買下中意嘅野
因為本身零用已經好少
返學每日20蚊 食飯+搭車唔會有淨
可能你會問：做咩唔行路返屋企？
去學校條路有好多亡命的士
周不時有泥頭車出入 炒車係日常
所一直都儲唔到錢

屋企無乜娛樂 得部低配電腦
用嚟玩單機game 仲係玩紅色警戒yuri
有時去踢波打波 自己攞支1.5ml水落去 唔會買
幾乎無出街洗錢(中學無睇過戲)

好努力返part time 出左第一份糧(4700+)
存摺老母keep 提款卡我袋
我問佢要比幾多家用 佢話要3000 比左
經理問我比左幾多錢家用
我答佢3000囉 佢哇左一聲好驚訝咁問
「你出4700比3000家用呀？第一次比就公價嚟㗎啦 之後你無得減㗎啦傻豬」我先明白 家用嘅意義係咩
公司嘅同事都好錫我 對我好好
慢慢 我好中意返公司做野 中五開學都仲返緊
個間公司有藥劑師嘅職位嘅
老母仲同我講：畢左業讀埋藥劑咪入去做野囉
聽完呢句都好心up 真係會咁順利咩？

成績緊係愈來愈差啦 到學期尾 我先知道
其實我根本就唔中意知幾科 但我自己妥協左
出左成績表 我要留級 無得升班
見家長我又再問多次
到底可唔可以再選過科 重讀2年我唔介意
同樣嘅答案 但班主任真係好想幫我
佢打人情牌 R左理科幾個老師幫我暑假補習
但我當時真係唔想讀呢幾科
然後做左一個好錯嘅決定：退學出去做野

有d長.....得閒再update

之後呢？

sorry 我意識到講落去係會自爆
所以我都係on99自己搵地方發洩左佢算